%%% Copyright (C) 2022 Simon Paquette
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             
\usepackage{ifthen}
\usepackage{siunitx}
%\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx}     

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  	int trunc
}


\begin{document}

\begin{tikzpicture}[set/.style = {draw,
    circle,
    minimum size = 1cm,
    %fill=blue,
    opacity = 0.4,
    text opacity = 1}]

\node[above] at (3,1) {\textbf{Donnée}};
\node[below] at (3,-1) {\textbf{Fréquence relative cumulée}};


\foreach \x in {0,...,3}
{
	\node at (2*\x,0) [set] {};
	\pgfmathtruncatemacro\result{\x+1};	
	\node[above] at (2*\x,0.5) {\result};
	\pgfmathtruncatemacro\result{25*(\x+1)};
	\node[below] at (2*\x,-0.5) {\qty{\result}{\%}};
}	

\draw[thick,dashed,blue] (3,0.8) -- (3,-0.8);

\end{tikzpicture}

\end{document} 